[持續更新] 新拍期權教學入門教學片

是咁的，話說小弟半隻腳離開左出熱廚房，多咗時間做自己鐘意做既野。近排同啲網友交流下投資心得，又鼓勵我分享相關知識。所以擔操操拍左幾條片介紹下期權，既然做左出黎，都希望多啲朋友比下意見。雖然小弟唔係讀金融出生，純粹分享下自己對一啲投資工具既理解，希望大家賜教。 內容未必係最準確，但用最淺既方式交代我對期權既理解，希望其他高手都可以比人意見
ps: 我剪片技術好7..我會努力改進..

第一節: 什麼是期權?

第二節: 如何計算期權價格?

幫你推下
希望更多人玩OPTION ,我財自左了,你地又財自左未呢?

想pay you

你剩做單頭long call 咁狼

信心大到

bgm 太大聲...開1.25速睇可以C伏好多

係..我第二段無加BGM了..

養唔養寵物，識自己改HTML

G持留名學野

LM

要唔要寵物？

利申識開payme收錢

Lm

lm

好清楚，不過可否用app買一次看看，實際操作一次。用咩app都得，實際買一隻，可以便宜d嘅幾百蚊嘅都好

第一條片有無得去除bgm
reupload多次好痛苦

600-627.4等於7.4，錯咗

計咗張天價嘅tesla 出來

第三節: 影響期權價格的因素

係..打錯字.. 唔識改番

試下先

之後幾錢一堂？問定先

你既account？

唔係等於27.4咩

行使價係620，唔係600。係呢個位打錯左

627.4 - 620 = 7.4

純分享... 無諗過收錢

demo account

又拎少年股神出嚟講

留明

你呃人，又話一分鐘

每日睇1分鍾

重新製作第一節: 什麼是期權?
(處理背景音樂太大聲問題)

痴撚線 好勁

樓主整得好有心
push

1球就夠財自？

thx

大家可以check下果日期權既成交張數 同 未平倉張數

美金喎唔係咩？

係喎，我柒左

宥陣營

以為ching你咁大洗

想問下美股期權，SP係咪要睇埋盤後先知使唔使接貨？

睇收市價

但咁啱見到呢條片
有人Spread最後一日盤後被行使SP
LP過期救唔到
成個倉輸哂

係囉，我記得有blogger好似講過係睇盤後，不過我唔sure係幾點
btw條片入面條友如果捱到嗰下，而家fatfat啦

期權金係每日都要比定比一次就得？

1次
你買果下要比到哂權金

咦, 咁我又未試過盤後價結算, 我研究下先

21/12 更新

第四節: 基礎期權策略(一) Long Call / Long Put

等埋個字幕再睇

岩岩加左字幕喇

深潛左一樣

未日Call 仲要買咁大 係咪有內幕消息

有冇考慮唔用bgm?

Btw 講得幾好

我會.. 下次唔落..
多謝支持, 記得CLS

留名再睇

特別篇01: IB期權操作及設定個人化介面教學

高質！！好睇！清晰
不過bgm真係，其實bgm可以教到得20%-30%
你呢個高於50%就唔係bgm，唔夠背景

收到,
我其實已經較到最細, 但可能直接用電腦個咪錄音搞到我把聲好細..
我決定之後都唔落BGM 可能會好D

其實咩工具都差不多
最緊要睇中方向
方向錯就點都輸/輸少啲

巴打呢到係免費頻道. 而家唔會,將來亦都唔會搞收費
所以你覺得唔岩用可以唔睇的 我唔覺得需要比你咁樣質問法

不過你問到我又講少少, 我玩左5-6年期權, 起碼都叫做有經驗
試過1個月賺60萬左右囉.. 可能對你黎講唔算好多
不過真係袋到落袋,算係自己錢
蝕就一定有,不過都係有限錢 期權佔我的投資組合一個好細既比例
我個倉用唔多過50萬去玩 主要玩美股為主
另外亦都玩恒指

岩呀, 所以我一開波就講你睇錯市 期權玩到幾叻都係輸錢

基本上拍得財經片嘅，絕大部分都無bgm
可能錢銀嘢比較適合清晰安靜

留名 期權即係call put?

無咩經驗 sor

期權可以買升買跌, 分兩隻:
call = 認購 -睇升
put = 認沽 - 睇跌

期權一分鐘，但條友片14分鐘

本身1分鐘 送多13分鐘比你 著數左

睇一分鐘就熄左，我都著數夠，益下其他人

笑左，多謝

you're welcome

所以講下點睇方向好過

岩岩開始學買covered call, 想問係到期日個日升穿strike price, 先要將股票賣俾人, 定係到期日前升穿已經要賣俾人?

係呀 我重新post過條link
覺得ok既禁個訂閱丫

美式期權係可以隨時行使，所以你預隨時會被人call走

但好少人會咁做 （即時行使）

long call/put option 賺緊錢
去到到期日 唔行使嘅話會點
證券行自動幫你行使

跟咗，準備財自

樓豬好有心 睇緊 支持

我個人經歷 當年用x財 佢叫打電話比我叫我自己行使/平倉

我post左條新link係後面，或者你入我頻道頁都搵到的

可以博 但愈近到期日 你張call的時間值就會跌得愈快.. 可可以一日無左幾十%

Yes. 大部份人都好似等到期

多謝支持 岩用既sub一sub

我輸入果個係期權合約既價錢，因美股期權1張=100股，所以如果個價係2蚊，就會係2x100 =200美金一張

想問如果long call, 到咗行使價, 執行上係點架? 係咪要有足夠既資金先行使權利買入股票? 定係交易所會借錢比你買入?
我係用ib broker

應該要有資金先可以exercise如果唔係只可以賣返出張option

如果有足夠資金, 個系統會自動買入嗎?

第一節睇唔到喎 師兄

樓主update咗

個價會隨時間而變的

你可以睇番我第2集入面有講有d咩會影響一張期權合約的價格

未必架.. 所以自己手動最安全呀
你張call到時前幾日個系統會不斷send message提你的.
如果你想接貨就自動禁個行使啦

待看

佢想安全啲買ITM，變廢紙的機會較低，如股價繼續聲，張call的價內值亦會上升的。

我第四集有例子去睇唔同行使價既call既情況。通常我地會睇delta 值，即是個期權變動對個股價變動的反應大小。一般愈遠價的call, delta值就會愈低。但當個股價開始接近個行使價時，佢delta值會開始擴大。對個股價反應開始敏感。

所以，如果你買價內的call, 你一開波要比的成本會貴d，但期權的反應會較大，可以得到同正股升幅類似的回報。

如果你買價外call，一開波比既成本低d，股價升時，張call可能無咩反應，但當股價升到去行使價，期權的反應開始大，回報是爆發性的。

例子： Tesla 星期三 收市價：645 星期四收市價 661

若我在星期三做long call, 不同行使價的回報會不同

1. 我做ATM call — 645 ： 回報是 12.46%
2. 我做 ITM call — 635 ： 回報是8.35%
3. 我做 OTM call — 670 : 回報是 9.74%

因為星期三的ITM call, 經過星期四後變成ITM了，它的delta 值會大幅上升，因此回報較高。

Sorry 打錯字，是星期三的ATM call 到期四變成ITM call

其實同一般買賣股票一樣 都會有bid ask price,
是short 定 long 係睇你個動作係買入定賣出。
買入就是long side
賣出就是short side

麻麻地， 執10萬左右...

巴打好勁, 希望出多d片教下人

今年開始無番工
好悶 先拍下片教下人

計break even 就係你long call 果個行使價 再加 你張call的成本

無野了 白痴左

第五節: Short Call 及 Covered Call

我晏少少答你

幾時short都得，不過高IV個權金多啲
牛皮/悶市做short權金可能少啲，但食到機會大，又或者貼價啲囉，不過一跌好大機會要接貨

賺仲補乜鬼倉
升穿700只係後續升幅冇你份

個short call 個$2125係點都袋左先
升過$700要出貨 你輸, $700以上升幅無你份
唔過$700變廢紙 你贏

有貨short call係covered call收息
無貨short call係naked call 等同自殺, 贏少少, 輸無限

多謝有巴打幫我答左咁多

其實你開倉果刻 最緊要知道自己開果個倉既目的係咩

特別係開short 倉:

有股票 諗住止賺食糊 — 開short call

揸住現金，想係某個位入貨 —開short put

但好多時人玩期權輸既原因係，自己心理上見到市況有變，就將原先訂立左既投資目標改變，由投資變左賭博。

例如：
明明無股票，但做勁多張short call, 博佢唔升穿。
明明無咁多現金，但做勁多張short put, 博佢跌唔穿。

所以，開倉之前一定要自己諗清楚，你自己的開倉目的是投資，定係賭博。

我通常玩組合的期權

同一時間會開long + Short

但要等我慢慢拍片講落去 而家講左最基本先

等你 已經訂咗你 YouTube channel

我兩種股票都有選，例如Tesla 係我最鐘意既股票
我用期權係佢身上賺左7位數

另外一d傳統既股票 例如收租reits 我的投資組合都有不少 但因今年疫情 佢地既表現一般 但正常情況都可以提供穩定股息 佢地升跌無咁勁 但好適合做short side

我會買正股的 但會配合期權去做不同策略

Greeks 係要識 但我個人認為唔需要過份追求
其實一般睇delta 同 IV 都好夠用

幾萬蚊好難做到short side, 通常做long side
但你要問自己睇股價準唔準囉

我做左幾年老師 人工係高又穩定 但付出同收入係不成正比的

我係投資一日賺既錢 可以係幾個月人工
咁我做咩仲要浪費咁多時間係番工上呢

如果long side 比較多人係到期前平倉獲利

Short call有貨係手 short遠啲 係咪賺少啲*息*咁解？

我明了

你自己exercise咪畀130 買 啫係做咗戇鳩仔
broker 通常唔會幫你exercise

明白明白

有隔離post 靜係玩long 好似好屈機咁。 點樣開個靚頭好呢

都係股票黎架 只係規定要將大部份租金用作派息

你按成交時 佢有個list會話比你聽要幾多按金 唔洗自己計

想問下。同日子。做SC。同LC。個個期權價係咪都係一樣 ？ LC 3.32。咁SC都係？？

每星期十萬？

是
其實都係同一樣貨品
只係short = sell. Long = buy

Sorry 我睇錯左佢問我上星期
上星期咁岩有10萬 有時多有時少
咁當然唔係個個星期都有啦

G持
想聽下點睇APPL/Tesla 嘅put option 合理價格同揀到期日嘅技巧
另外做short put 係咪要有100%cash 做保證金值到行駛日？

同問。可唔可預測/知道 呢隻 期權到期日 係咩價位 賺幾多 etc.

可唔可以講下每張option 上面個IV

同

網站搵到既historical IV 有咩分別？

NIO 將來應該在中國市場會打嬴TSLA; 但其他國家都係TSLA壟斷
AAPL都係平穩慢升 Apple car 應該不成氣候..唔睇好

忍耐下..我以後唔整BGM架喇 重新搞過d片好晒時間

其實無話點樣睇下合理價, 因為IV係會隨住市況而變, 果期股個波幅好大, 個IV就會升, D option 就會賣貴d. 所以個價其實都係反映市場因素

通常我會咁睇: 例如我做左張short put, 我將收到個期權金,除番我要hold住接貨既錢, 咁你就可以計到大約個回報率係幾多.

Short put 唔一定要hold 100% cash, 例如我用IB佢可以借錢的, 你可以交易時望一望佢個check list, 有寫維持保證金會增加幾多. 咁果個就係你要hold既錢

如果Long side, 係計唔到個exactly 既數字, 因為IV 同 delta 係會隨市況而變, 但基本上你買岩方向, 個回報係會大過正股好多.
你可以粗略計既就係假設IV同delta不變時 你正股升1蚊, 你張期權都係升1蚊. 你就可以大約計到賺到幾錢. 但一定唔係最準確既數字

Short size 就易計d, 因為你short 果刻就收到錢, 而最大既收入都係果個數

IV 係代表現時股票的波幅預期
HV係股價波幅歷史表現

Option主要睇IV為主, 因現時的波幅預期反映係個option價格

唔好講到咁極端，就當啱啱升到700要call貨都要嘔USD70000，已經好很金

想請教點睇幾時做long 定short，玩左幾個月都係渾渾噩噩咁，淨係long都輸左一萬蚊，點掌握個時機

唔係，因爲你開倉已經set咗個strike price，假如跌好多 (50 > 20)，反而可以叫高追咗

可唔可以解釋下圈住果個IV literally代表咩意思？

apple 2月19號 有40% 機率 跌落 120蚊 +/- 1 standard deviation??

好想知點解

人地有show字/color區分，好難錯個喎

邏輯上:
近排股價的波幅大 ---> IV 值高 --> 市場預期價格波動大

IV可以反映升幅或跌幅, 唔一定係指跌
IV值高/低其實係睇過往既股價, 用途反映市場對股價走勢的預期
而實際上可以IV值好高, 但結果原來之後個市係平穩既
所以唔會用個IV黎估個股價係點樣走法
只係用黎反映期權的價格高低

之後的片會教大家做D中性既期權策略
即係唔估市 去開倉, 升/跌都可以賺

明白

但我都想知學術上應該點樣理解呢句
“隱含波動率40%”

如果要格硬解,
就係佢 (現價x 0.6 ~ 現價 x 1.4 )係佢預期正負1個SD的範圍

但都係果句, IV係市場的預期, 實際未必係咁既情況.
咁樣解法係無咩意思

我個人覺得起碼有30萬.. 但個個人唔同既

正 thank you
困擾左好耐
滿足到我好奇心

咁但係,再睇另外一張相同到期日既put option, 130 strike price
會變左39.15%

apply 返上面句句子
“ (現價x 0.6085 ~ 現價 x 1.3915 )係佢預期正負1個SD的範圍”

咁究竟下月預期appl 既範圍係咩範圍
個範圍郁黎郁去

sorry 我好多問題

姐係期權本身都係估估下？🤔

要成30萬
我得二萬

得兩萬你不如儲起佢啦

唉
真係好撚窮

第一集睇唔到？

第一節有冇得睇返？

爬左文 睇到了

lm 謝謝賜教

推

SP行權咪姐係揸住正股？仲有啲揸拿

佢個情況本金細（spread預期係輸有限），接正股但股價繼續跌，俾劵商斬倉

巴打用咩證券行trade美股or美股期權?

我用ib

無呀

我而家大概佔倉10%

除此之外，其餘90% portfolio 係有咩成份？
想了解更多

想問如果一張long call行使價50
即係我行權嘅時候要用5000去買入100股？
如果嗰時我戶口嘅錢少過5000會點

我主要係炒指數期權 + 期指

主要係指數期權 + 期指 -- 佔50%
股票期權 - 10%
其餘40% 係一d 收息類股票

咁咪唔夠錢行使lor.. 咁就要平倉喇

各位唔好意思, 呢排過節比較忙, 我下星期會繼續出片

麻煩加字幕

留名

第6節: Short Put的運用及期權爆倉風險及心理分析

其實breakeven 應該唔洗strike + premium
American option 唔洗到期日先賣 which means 你 otm買,到strike 已經賺緊錢 如果啲人繼續睇升/跌會換另一張otm 嘅option ？

US stock option 做short 好貴

Yes 咩期權都可以隨時平倉止賺 通常long倉好少持有去到期

由OTM入ITM 個利潤係最大的 若繼續睇好 最好就入ITM後平倉 再開另一張OTM

做Short 貴 掉轉講 做Long都貴的

新手唔太明點解要咁做？ 想問係咪關delta事？

係呀 第4節後段有講

阿sir 如果我到左行使權
係咪隨時清倉都得呀？

多謝你無私分享先
假設我有150股AAPL，現價$130，我成本$110、想止賺袋左落袋先。
糸咪應該short call 1張option，行使價$135
假設突然爆升，甘起碼都仲有50股留低享受升幅

新手未玩過期權，吾知我理解有冇錯呢